到底盲人點樣感覺時間既流逝

平時我地感到時間過去主要都係依賴視覺，
例如見到有太陽就知係朝早，黑夜就係夜晚，
見到個鐘就知道係幾點，時間一分一秒咁過，
見到身邊既人愈來愈老，就知道歲月既流逝。
但係盲人就「睇唔到時間」
或者咁問，盲人對時間係唔係有另一種睇法

叫Siri講今日係邊年邊月邊日，幾時幾分幾秒

一日內的時間的確感受唔到
但一年的經過靠唔同節日應該感受到

好問題，高質留名

冇視覺，咁就要用其他感覺黎解釋
比如睇唔到太陽，可以從從太陽感覺到既溫度黎解釋日頭，從其他人口中、自身經驗建立時間觀念
只要仲可以感知到時間，不成大問題

其實盲人睇嘢係咪真係漆黑一片好似正常人尾埋咗眼咁

真實係陽光 如果屋企有窗就會知 除左呢樣
仲有電話18503 用Nokia有舊式手位既其實唔洗睇都禁到 可以知道幾點同天氣

你試下咪竹知

無電視嗰時呢就係日頭，就... 做緊成龍嗰陣時呢就係夜晚

lm

有盲人錶架嘛

只有一成嘅盲人係完全失明，其他都可以望到小小光，唔信你去google

睇呢個post，就知呢度有幾多高質會員
屌，依家係講緊感覺，係感受個時間既流逝，鬼唔撚知有得聽報時咩，on99

我諗，時間對於佢地黎講，應該只係一個數字，概念? 或者個感覺比起正常人會比較麻木，始終佢地除左觀感之外，都仲有其他既

睇唔到時間咪聽囉 醒目仔

巴打你走先啦

生老病死

人應該天生有能力感知時間
但現代人太靠時鐘 令我地失去左個能力

你係咪啲戇直毒撚嚟

有好多網上文章都話:
「有好多研究報告話:『當一個人盲左,腦部會嘗試補償佢既,有D case 係擁有熱視力(類似夜視鏡咁,但當然無咁強啦),有D case 係擁有動態視力,佢會睇到有野郁,但當D野唔郁個陣,就咩都睇唔到』
」

正常人一日食三餐，一起身食早餐，feel到到肚餓食午餐，再肚餓食晚餐，眼瞓就去瞓，咁樣一個循環對佢黎講咪一日囉

城市日頭嘈，夜晚靜

條友都低低地 聽唔可以當感受

但盲人係會凌晨起身以為係朝早
然後食早餐

邊個話時間只係視覺嚟感受？